{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044216",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 구 자생의원"
    },
    "text": "1954年に設立された居昌(コチャン)病院はソンスヒョン院長によって改元されており、本館、ジュテクドン、2階の病棟、チャコドンなどで構成されている。本館と住宅建物は面積が328.0平方メートルで、モククチョにセメント瓦を使用した。外壁はジョクレンガで、内壁は木材ジンドゥリビョクと上部白壁で取引された。廊下を挟んで診察空間と住宅空間が分離されている。手術室はタイルで取引を終えており、残りの空間は、木材ジャンマルで取引されている。出入り口にはマンサード型屋根と正面ポチがある。廊下の右側には受付空間と控え室、診療室、処置室、薬剤室があり、左側には手術室、X船室、暗室などが位置する。別途の出入り口や庭を持った住宅は伝統韓屋に和洋折衷した木造の建物で、壁は白壁や僻地で締め切られ、床はモクジェジャン床、オンドル(床暖房)の上オンドル紙、タイルになっている。1954年に建設された一階建ての病棟は56.0㎡の面積を持ち、木造建物にセメント瓦を使用した。各糸が中央の庭を中心に直接つながる構造になっている。1963年に樹立した複層病棟は建築面積が59.0平方メートルであり、鉄筋コンクリートでできた2層構造に瓦屋根がおり、道路に面した1階は、商店街として使用されている。全体建物と各種医療機器は昔の姿をそのまま見せてくれて医療私的・建築史的でも保存価値が高い。2012年3月に居昌郡で敷地を購入して、建物を寄付して管理している。この建物は2013年10月29日に国登録文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この居昌病院は何年に設立されましたか？",
            "answer": "1954年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "居昌病院はどのような構成になっていますか？",
            "answer": "本館、ジュテクドン、2階の病棟、チャコドンなどで構成されています。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の本館と住宅建物の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は328.0平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の外壁と内壁はどのように仕上げられていますか？",
            "answer": "外壁はジョクレンガで、内壁は木材ジンドゥリビョクと上部白壁で取引されました。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の診察空間と住宅空間はどのように分かれていますか？",
            "answer": "廊下を挟んで診察空間と住宅空間が分離されています。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の手術室はどのように仕上げられていますか？",
            "answer": "手術室はタイルで取引を終えており、残りの空間は木材ジャンマルで取引されています。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の出入り口には何がありますか？",
            "answer": "出入り口にはマンサード型屋根と正面ポチがあります。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の廊下の右側にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "廊下の右側には受付空間と控え室、診療室、処置室、薬剤室があります。"
        },
        {
            "question": "居昌病院の住宅はどのような建物ですか？",
            "answer": "居昌病院の住宅は伝統韓屋に和洋折衷した木造の建物です。"
        },
        {
            "question": "居昌病院はいつ国登録文化財に指定されましたか？",
            "answer": "居昌病院は2013年10月29日に国登録文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 379
    }
}